### 游泳和其他运动的不同

有氧运动有很多种类，如跑步、骑行、爬山等，但这些运动往往以下半身双腿的活动为主；游泳的独特之处是**需要全身活动**，手臂、手掌负责划水，双腿也同时蹬水，也就是说全身都在释放能量。因此，不仅锻炼效果更加均衡，还可减轻腿脚的负担，不容易遇到膝盖受伤、脚踝疼痛等在一般运动中可能会发生的问题。

另一方面，当身体泡在水中时，耗散热量的速度远远高于在陆地上，为了弥补失去的热量，身体会自动激发更高的基础代谢率，增加脂肪的燃烧速度，有利于健康。

### 游泳的注意事项

1. 安全第一，只在合规场所游泳。
2. 在出发前检查装备：泳镜、泳帽、泳衣泳裤、拖鞋、洗发水、毛巾、需要换的衣服。可以再带半瓶水或者电解质饮料，因为游泳后容易口渴。
3. 在更衣室小心不要滑倒或碰到。
4. 下水前，先在岸上进行准备活动，充分热身。
5. 离开泳池的动作不要太快，因为运动后身体疲劳，加之突然失去水的浮力支撑，可能会站不稳，应在确保安全的情况下慢慢起身。

### 游泳的准备活动合集

1. 扩胸运动
2. 转体
3. 侧身向左/右下压拉伸，向前下压拉伸
4. 弓步压腿
5. 手腕脚腕活动
6. 如果觉得身体还没有热起来，可以做几个高抬腿或是小蹲起

### 游泳结束出来后应该做什么？

1. 充分吹干头发
2. 及时补充水分
3. 可以喝一点姜茶驱寒
4. 如果是下午游泳，在结束后就可以睡个觉，让身体充分休息恢复。
5. 看一些有趣的技术视频 <https://www.bilibili.com/video/BV1zA411p7TL>